# Репозиторий по домашками "Информационный поиск"
https://docs.google.com/document/d/12OrupGP3I-X94ng8hsZ65hMEQuXdfp1VbsPlYfWGP3o/edit

Форма отчетов
Создать директорию в своем гугл-диске или гитхабе по следующему шаблону:
<год>_ITIS_IS_<номер_группы>_<Фамилия><Инициалы>
Пример: 2022_ITIS_IS_06-007_IvanovAP
Все отчеты сохранять в созданную директорию в папки по номерам заданий (1-2-3-4-5). Перед сдачей отчета расшарить папку на просмотр для ivr16f@gmail.com (для гуглодиска).
Отчет должен:
содержаться в созданной директории директории по номеру задания (1-2-3-4-5);
содержать все необходимые файлы и скриншоты;
группы файлов должны содержаться в подкаталогах (например, 100 страниц из 1 задания должны быть помещены в подкаталог, находящийся рядом с файлами index.txt и исходниками вашей программы);
при необходимости создать файл с описанием и приложить к нему скриншоты.



Задание №1:
1. Скачать минимум 100 текстовых страниц с помощью краулера.
2. Записать каждую страницу (без html-кода) в отдельный текстовый файл.
3. Создать файл index.txt, в котором хранится номер документа и ссылка на страницу.
Входным аргументом программы должны быть веб-адреса нескольких страниц.
Ссылки с первой страницы ведут на другие, которые также скачиваются и заносятся в файл index.txt. Если на первой странице не набралось достаточного количества страниц (100), то операция повторяется для дочерних страниц первой.
Каждая страница должна содержать не менее 1000 слов.


Задание №2:
1. Из сохраненных документов выделить отдельные слова (токенизация).
2. Лемматизировать токены (допускается использование сторонних библиотек).
3. Отбросить стоп-слова.
Русский язык обязателен.

Задание №3:
1. Создать инвертированный список терминов (индекс) для всей коллекции документов.
2. Реализовать булев поиск по построенному индексу (т.е. вводится выражение содержащее слова с тремя логическими И, ИЛИ, НЕ, по которому выдается список документов, содержащий данное выражение).
Примеры (запустить поиск с выбранным набором слов для каждого из примеров):
word1 & word2 | word3		word1 & !word2 | !word3
word1 | word2 | word3		word1 | !word2 | !word3
word1 & word2 & word3

Либо (вместо знаков препинания использовать И, ИЛИ, НЕ:
word1 И word2 И word3
word1 И !...
Задание №4:
1. Подсчитать tf каждого термина.
2. Подсчитать idf.
3. Подсчитать tf-idf.
В выводимых таблицах округлять значение до 5-6 знаков после запятой.

Выводить каждую из таблиц в виде

Задание №5:
1. Разработать поисковую систему на основе векторного поиска по построенному индексу.
Примеры запуска:
word1
word1 word2
word1 word2 word3

